移咗民嘅巴絲，你地係點樣放得低香港嘅屋企人？

下年就會一個人移民，但愈諗就愈悲傷

一方面覺得自己好不孝，阿媽對自己咁好，自己竟然陪唔到佢老；
另一方面又覺得人唔應該被道德觀念或者家庭捆綁自己嘅夢想...

而家每日都會抱多兩抱屋企隻狗，
同阿婆去多啲街，
同阿媽傾多兩句計，
望多自己間房兩眼...

覺得去到要走嗰刻真係會崩潰

利申：唔係第一次走，以前有留過學，又喺出面做過嘢
明明已經經歷過兩次但都仲係唔識點面對

你問我點解咁辛苦都仲要走，
係因為唔走會仲辛苦。

我原本係啲好多愁善感，接近抑鬱嗰種人，
每晚會愁到訓唔到覺喺到一個人喊。
（所以先會夜媽媽出呢個post）
愁嘅內容係
「阿媽老啦，又多咗條皺紋...」
「阿婆今年80，香港平均壽命係8X歲，
咁姐係得返X年可以見到阿婆」

我會極端到，夜晚有朋友約我食飯我都唔敢去，
因為想見多阿媽幾面，唔係怕第日會後悔。
（明明阿媽而家先50幾歲）
令到自己冇晒社交娛樂生活，
人生只有返工返學同屋企人，
仲要心理上不斷折磨自己

同時又好羨慕普通人可以去外國實現夢想，
於是自己之前忍痛去試下留學，
點知好神奇地，
我一去到外國，呢個多愁善感嘅病立刻就會醫好
夜晚唔會再喊，日頭都唔會成日心掛掛，

雖然都會掛住屋企人，
但都係「健康」嘅掛，
而唔係喺香港時會有嘅呢種「病態」嘅掛。
成個人開朗咗好多，
終於可以擁有自己嘅人生。

最後發現一個道理，人人成日講要趁見到面嘅時候見多兩面，唔係第日就會後悔。
但如果真係咁樣逼自己，其實係會令自己更痛苦。
反而如果同最親嘅人保持一段距離，
自己會好過啲。反正第日後唔後悔，都一樣係咁喊。

想知道同樣去咗外國嘅巴絲係點面對同家人分開

有錢真好
大把人想走諗嘅機會都冇。。。

I know that feel bro
我到宜家重係好爭紥
離開意味住要放棄香港嘅所有野(家人，女朋友，人工，資產)
去到果邊一窮二白兩袖清風底褲穿窿

完全明嗰種感受。。雖然我未到你嗰個階段(仲留緊學)，但如果跟住條路走我都應該會移民。對我黎講屋企人真係好重要，同佢地一齊就係最簡單嘅幸福，所以我估會申請埋佢地移民如果佢地想過黎。唉每次分開離開屋企都唔開心到想死

放唔低,但諗真d自己唔走左先,以後生仔女都係陪你仆街,香港有咩老人家都無地方走。
我自己走左,香港核爆都好我最少可以比父母個地方住。
利申:係加拿大

《宇論》（Blog）：若能留家展抱負，誰願離鄉做下人？

死港豬逃兵集中Post
有人自然有政治
怕就移民上火星啦

收皮啦 有得移民仲咁多廢話
幾多人想走都冇得走 屌你老尾

其實唔好咁悲觀，唸辦法將來接埋父母黎

你幾多歲，移去邊？

絲打你渣飛機架？
移民去邊呀？

我都係一個人移民

屋企人深藍 日日無限loop 無線新聞台
走都走唔切

let it go
當斬掉重練
去外國發掘新興趣、新圈子、外國朋友
唔好群華人
日日講英文、講當地語言
好快就會冇咁掛住香港

利申，去左外國4年多
成日同外國人講香港而家發生緊咩事

其實移民真係為後代
睇下你願唔願意咁偉大，為咗子孫去做開荒牛。
巴打去左加拿大幾耐

4年幾鳥
我好記得細過我有問過老豆點解唔97前移民,我老豆只係普通香港人。
如果我再留係香港,有仔有女大過實問:老豆你唔係好鐘意民主既咩?當年有得走點解唔走?
最後受多一代中共氣,再舊穌洲屎比下一代食。自己有條件頂,咪頂左去囉。最少第日有小朋友唔洗驚2047先。

其實你走得去邊

中國全球化係一個現象

你去到邊，總有一年你都會面對 你既子女都要面對

關道德觀念咩事
係睇你有幾愛你老母啫

屋企人同我一齊移 但老實講 已經可以慣左冇屋企人自己生活 仔大仔世界 希望佢地放手比我發揮仲好

黎到外國呢邊

我住邊個城市節奏同香港一樣咁快 競爭力全求頭5

但冇左係香港壓抑同少朋友個種悲

返而係呢邊朋友多左開心左 同埋冇係香港覺得自己係垃圾個種感覺

係香港樓買唔起 咁大個人要同老豆老母一齊住 冇自己一間房 做個行好辛苦 美國輕鬆少少 人工高少少

最緊要係拎個citizenship 為下一代諗

自己細個已經成日怨老豆老母點解唔幫自己諗 覺得起跑線輸人好多.

所以 我更加唔想下一代怨我 我要比最好ge佢.

外國地方大d 機會多d

唔似香港小地方 咩都要同大陸人爭同時 又要支出大 但人工低 住又冇能力買樓.

居然有巴打睇得出
巴打喺澳洲？？

我去日本，打算坐5-10年移民監，攞埋護照先返嚟

我都一樣，細個有機會去菲律賓，
老母嫌嗰到第三世界唔肯去，
我到而家都仲怪緊佢

完全明白喺香港嗰種壓抑。
每日都好燥好壓抑條氣好唔順。
喺外國就算辛苦啲都值得。

就算唔諗下一代，
自己都唔想一世揸住本廁所板

菲律賓有d不了感覺 泰國就話姐

喺澳洲考緊PPL

呢牌日日都大煙冇得飛

你已有PPL?

日本好似好難攞護照？

冇呀差唔多40個鐘。
除非住喺歐美國家，如果唔係考嚟都冇咩用，
玩過就算

巴打你係諗住考cadet，定係純粹為興趣？

日本攞護照唔難。不過係語言對人好嚴格，外國人想搵份有前途嘅工唔係咁易

你都應該好鍾意飛
唔係都唔會用來做網名

我為興趣咋，我都唔後生

絲打點解揀日本嘅？

聽人講話就算同日本人結婚都未必入到籍喎
係咪真㗎

想移但又怕凍可以點搞

巴打有冇可能帶埋女朋友去？
定係佢肯等你？

屋企開大暖爐做毒撚

未同佢講，因為我自己都未揸定主意
不過佢係啲離唔開香港嘅人 之前試探過佢，問佢有冇興趣去wh，佢好快速咁話冇
我諗都要long D一段時間。

有咩放唔低
定期Whatsapp 見面咪得囉

走la 咪再返來

決定左就唔好諗喇
你移日本有咩事4個鐘就飛到返香港啦
要見嘅一年都見到幾次面 其實唔係諗到咁差
我係歐洲想見一面洗成皮野再加成日飛機
我都諗過係咪好不孝
但人生屬於自己 走自己嘅路先對得住自己

我調返轉
全家移左民去外國
但最後我都係返咗嚟香港
因為香港永遠都係屋企

我都有諗過移日本絲打覺得嗰邊好唔好生活？

邊度

想問單獨移民巴絲本身有無香港伴侶?
同埋移去外地係未唔會再俾家用?(一黎未必俾到)

同問

外國唔係個個人想像得禁好
做過嘢同埋住落你就知
.....北歐除外

有幾難
人各有命

香港係會迫癲人，但菲律賓鬼國都想去痴鳩撚線

無辦法 始終為咗下一代唔可以留喺香港等死

做人總要有取捨

離開後同老豆反而多左野傾，但啊媽就慘d，以前日日食完飯同佢出去散步，而家我同佢生活少左呢部份都好難受

日本唔係無移民法攞唔到passport咩？